戴耀廷：慎防分化 中共陣前換將的啟示

戴耀廷：慎防分化

中共陣前換將的啟示 - 戴耀廷

中共突撤換中聯辦主任王志民，由山西省前省委書記駱惠寧替上，事出意外，自然惹來各方猜測。中共一向黑箱作業，外人難以掌握其真正意向。

單從突然換人一事，就可知對原先主理香港事務的官員，用了七個月也未能止暴制亂，中共最高層必是很不滿。此時換人，並換上一名之前與香港完全沒有連繫的人，或許是因已給了很多時間那些主理香港事務的官員，也可能是因建制派在區議會的大敗，讓中共高層醒覺到這些官員一直在誤報軍情，亦可能因街頭行動在區議會選舉後相對上變得較平靜。但無論是甚麼原因，中共陣前換將，必是準備對香港持續多月的抗爭改變應對的策略，問題是會變得更強硬，還是會有妥協的餘地。

以現在的國際大形勢看，在中美貿易戰及中國與西方社會的緊張關係下，再加上中國本身的經濟下滑，中共能採取更強硬手段去打壓香港抗爭，空間已不復存在。即使再加強香港警暴打壓的力度，也不可能完全令香港街頭回復到以前的狀況。平日街頭或會看來平靜一點，但到了一些特定日子，街頭衝突必仍會爆發。駱惠寧來就是中共要換人好換策略，但既不會更硬，又硬不下去，那唯一選擇就是採用懷柔政策。

小心中共以分化瓦解抗爭

中共是謀略專家，對香港抗爭力量的弱點也非常了解。面對強大敵人的無情打壓，多元的香港抗爭力量，明白到唇亡齒寒，到現在為止各方仍能維持團結，但互信還是非常脆弱的，很容易被挑撥打破。一旦中共改用懷柔政策，向抗爭力量中的溫和派伸出橄欖枝，過去導致抗爭力量分裂的分歧會立時重現。

因此，中共用駱惠寧來領軍，無論是要加大打壓力度還是轉用懷柔政策，香港抗爭的各方力量，都要保持警惕，小心中共再用分化的方法去從內部瓦解香港的抗爭。過去抗爭力量在野，手上一點資源也沒有，中共利用抗爭力量之間在意念及策略上的分歧來挑撥分化。現在抗爭力量在十七個區議會「執政」，手上擁有了政治及經濟資源分配的權力，雖不算多，但肯定多了機會引發紛爭，有更多空隙讓中共挑撥離間。故現在更加要小心，不要留任何空間讓中共可以重施故伎。首要就是堅持「五大訴求、缺一不可」，關鍵是沒有真普選，其他一切讓步都是沒有意義，因那不能處理香港的深層次矛盾。

相信駱惠寧當前最重要的工作，就是如何部署9月的立法會選舉。上一屆立法會選舉，民主派各政黨及與本土派之間，未能成功協調，導致在各區都有多隊參選，未能善用所有選票，只是因有不少選民具備了策略抗票意識，才幸運地取得30席。

中共也看到反送中運動及區議會選舉建制派大敗後，立法會失陷的機會大增，故才要陣前換將。針對比例代表制的特點，在立法會選舉中，分化策略能成功的機會更大，故中共必會在選前這些日子，用盡各種方法，利用抗爭力量各方在立法會選舉中的短期利益衝突，來分化及弱化反政府的選票，力求建制派能保住立法會的控制權。

立法會之戰非常重要，換上了駱惠寧這種政治老手，不論他要來硬的或是來軟的，香港抗爭力量應對之法都是要保持團結，不求一黨一派的短期利益，在參選安排上做好協調，在投票上做好配票，誓要繼區選後，再次發揮選票的最大效力，立會奪半，為香港民主運動再爭取一個重要的抗爭橋頭堡，迫使中共無論由誰來帶軍也要妥協，讓香港進入真正普選的時代。

戴耀廷

分化一直係中共最善長嘅，所以一定要好小心留意任何新風向

日期：2020年1月14日 星期二

中環和你Lunch - 不能被滅聲 不能被滅口
時間 ： 1300
地點 ：將於11:00在以下channel公佈
中環移動
Link:

九龍灣和你Sing
時間 ： 1300
地點 ：零炭天地

將軍澳:孤星淚音樂演奏會
時間 ： 2000
地點 ：香港單車館露天劇場將軍澳寶康路105-107號

======================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)

首要就是堅持「五大訴求、缺一不可」，關鍵是沒有真普選，其他一切讓步都是沒有意義，因那不能處理香港的深層次矛盾。

唔同意
掂到意識形態既野
共產黨一定強硬到底
即使要食樹皮都要
唔係國進民退點黎架

重點係真普選